{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030937",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056354",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청동간두식\n\n(靑銅竿頭飾)"
    },
    "text": "靑銅竿頭飾n\n青銅器時代の装飾遺物です。\n高さ15.8㎝。ソウルのキム·ドンヒョンが所蔵しています。 このような青銅器は、かつてスキタイ(Scythai)文化が韓半島に伝わり、使われたはずの利器や儀器と考えられています。 したがって、古代の巫俗とも関係があると推測されます。\n全体の形が弾丸型で、下には丸い枠が日よけのように囲まれており、その下は竿のようなものに挟まれるようになっています。 前の部分には細長い透空があり、その中に鈴粒が入っているため、搖鈴のような性格で書かれていたことが推測できます。\n表面には目盛りのような集線帯が縦に長く刻まれたものがぐるりと巻かれていますが、両側には草文または雲文に見えるX字型の模様を陰刻で装飾しています。 この青銅間頭式は必ず2つずつ1対で発見されており、注目されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この青銅竿頭飾はどの時代の遺物ですか？",
            "answer": "青銅器時代の装飾遺物です。"
        },
        {
            "question": "この青銅竿頭飾の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "高さは15.8㎝です。"
        },
        {
            "question": "この青銅竿頭飾はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "ソウルのキム·ドンヒョンが所蔵しています。"
        },
        {
            "question": "この青銅竿頭飾はどの文化に関連していますか？",
            "answer": "スキタイ(Scythai)文化と関連しています。"
        },
        {
            "question": "この青銅竿頭飾の用途は何ですか？",
            "answer": "利器や儀器と考えられています。"
        },
        {
            "question": "この青銅竿頭飾は古代の巫俗と関係がありますか？",
            "answer": "古代の巫俗との関係が推測されます。"
        },
        {
            "question": "この青銅竿頭飾はどのような形状ですか？",
            "answer": "弾丸型で、下には丸い枠が日よけのように囲まれており、その下は竿のようなものに挟まれています。"
        },
        {
            "question": "この青銅竿頭飾の前部分に何がありますか？",
            "answer": "細長い透空があり、その中に鈴粒が入っています。"
        },
        {
            "question": "この青銅竿頭飾の表面には何の模様がありますか？",
            "answer": "目盛りのような集線帯が縦に長く刻まれ、両側にはX字型の草文または雲文が陰刻で装飾されています。"
        },
        {
            "question": "この青銅竿頭飾は1対で発見されることがありますか？",
            "answer": "はい、必ず2つずつ1対で発見されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 261,
        "QA": 325
    }
}